公院逼爆 醫生籲有病切勿玩通宵

公院逼爆 醫生籲有病切勿玩通宵

要聞

近日求診人數上升，醫生籲市民如有病徵宜多休息。資料圖片

【本報訊】本港人口老化加劇，冬季流感高峯期未殺到，15間公立醫院內科病房已逼爆。急症室也逼滿求診病人。香港急症醫學會會長蔡振興醫生呼籲市民，應盡快注射流感疫苗提防中招，並避免到人多擠逼地方。有病徵宜留家休息，避免除夕夜及元旦日「玩通宵」。

整體病床佔用率達109%

醫管局最新資料指，前日整體內科病床佔用率達109%，其中博愛醫院最爆，內科病床佔用率最高達123%，其次為聯合醫院及將軍澳醫院各為119%佔用率。急症室前日總求診人次達5,743，伊利沙伯醫院急症室最多達520求診人次。其次為聯合醫院和屯門醫院。

蔡振興表示，近期往急症室求診多為長者，主要因流感等呼吸道感染求醫，包括院舍老人家。經診斷後，若有高燒、肺部X光顯示有「個肺花晒」等肺炎併發症，都會送往內科病房。人口急劇老化，加上醫護人手緊張，公院爆滿情況已持續多時，提醒市民應及早採取防病措施，包括注射流感疫苗。

未來數天氣溫下降，他提醒市民注重保暖措施，多關心長者健康情況，避免關閉室內窗戶，以防助長病菌傳播。另外，除夕派對活動都是播毒的高危時機，關注健康人士應避免到人多擠迫地方，盡量要讓室內空氣流通。玩通宵及欠缺休息，可削弱人體免疫力，增加患病風險要留意。

■記者梁麗兒